黑仔強坦承：支那經濟 遇到新下行壓力

中國國務院總理李克強週五在全國人大會議閉幕後記者會上坦承，「中國經濟確實遇到了新的下行壓力」，中國政府應對關鍵是減稅降費，且將「刀刃向內」，政府要過緊日子，以因應大幅減稅的財政支出；中國今年還可使用額外貨幣政策來支持經濟成長。李的說法暗示，中國人民銀行可能以降息、降準來應對經濟降溫的困境。

中國人行可能續降息、降準李克強昨日記者會長達二小時卅五分，為二○一三年上任以來最久，他回答十八個問題，十二個和經濟相關，反映外界關切中國經濟下行現況。李克強坦言，中國經濟面臨新的下行壓力，也明確表態北京「經濟維穩」決心、不會讓中國經濟成長率滑出「六％至六．五％」區間。但此目標仍低於去年的六．六％。

李克強表示，會續推減稅降費、簡政，培育新動能、放寬市場准入，營造公平競爭環境措施；今年預計調降企業增值稅和社保費率，減稅降費近二兆人民幣（約九．二兆台幣）。中國今年減稅規模大於去年的一．三兆人民幣。

李克強指出，中國政府今年提高預算赤字率○．二個百分點至二．八％，但還很不夠，因此政府要過緊日子，不僅要壓縮一般公共預算支出，且增加特定金融機構和國企上繳利潤，收回長期拖延資金，約可籌集一兆人民幣。

瑞銀、渣打及牛津經濟公司等國際機構估算，納入一般公共預算的政府性基金收支後，中國今年實際預算赤字率可能達到六．二％至六．六％，遠超過國際警戒線三％。

紐約時報報導，中國經濟放緩的衝擊擴大，不只工廠、建築工地的藍領勞工失業，白領勞工也遭裁員降薪，京東商城、滴滴出行等大企業也未能倖免。據研究機構環球資源夥伴調查，中國科技公司、房地產開發商及其他大型民企近幾月來裁員高達三十％。

中華人民共和國定必強盛歸來！

使用額外貨幣政策
直接無限印陰司紙啦
反正匯率任你UP

中華移民共和国，個個高官奶人血拿外國護照笑鳩你班傻閪
收錢做五毛定真心愛国都係戇撚鳩

衰野就強仔講
打乜打物就自己攞威
跟lee d腦細含得撚

好撚憎啲支那式中文
下乜撚野行
跌就係跌，衰退就係衰退，轉壞就係轉壞
係都要美化件事

全國慳慳埋埋都唔撚夠填軍費個氹